{"id":93,"date":"2018-06-04T18:32:23","date_gmt":"2018-06-04T16:32:23","guid":{"rendered":"http:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/?page_id=93"},"modified":"2018-06-04T18:39:02","modified_gmt":"2018-06-04T16:39:02","slug":"datenschutzerklaerung","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/datenschutzerklaerung\/","title":{"rendered":"Datenschutzerkl\u00e4rung"},"content":{"rendered":"<p><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">f\u00fcr Websitebetreiber nach den Vorgaben der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO)<\/span><\/strong><\/p>\n<h2><span style=\"font-size: 14pt;\">I. Name und Anschrift des Verantwortlichen<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Der Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Theo Class<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Maierh\u00f6fener Str. 56<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">88316 Isny im Allg\u00e4u<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Deutschland<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Telefon: 07562 741077<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">E-Mail: <a href=\"mailto:theo.class@t-online.de\">theo.class@t-online.de<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Website: neuropsychologie-isny.github.io<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-size: 12pt;\">Name und Anschrift des Datenschutzbeauftragten<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Die Praxis hat keinen Datenschutzbeauftragten, da sie weniger als 10 Angestellte hat.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-size: 14pt;\">II. Allgemeines zur Datenverarbeitung<\/span><\/h2>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Wir erheben und verwenden personenbezogene Daten unserer Nutzer grunds\u00e4tzlich nur, soweit dies zur Bereitstellung einer funktionsf\u00e4higen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist. Die Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten unserer Nutzer erfolgt regelm\u00e4\u00dfig nur nach Einwilligung des Nutzers. Eine Ausnahme gilt in solchen F\u00e4llen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tats\u00e4chlichen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist. <\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Soweit wir f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge personenbezogener Daten eine Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0a EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Bei der Verarbeitung von personenbezogenen Daten, die zur Erf\u00fcllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, erforderlich ist, dient Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0b DSGVO als Rechtsgrundlage. Dies gilt auch f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge, die zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich sind.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Soweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der unser Unternehmen unterliegt, dient Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0c DSGVO als Rechtsgrundlage.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">F\u00fcr den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen nat\u00fcrlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, dient Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0d DSGVO als Rechtsgrundlage.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Ist die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres Unternehmens oder eines Dritten erforderlich und \u00fcberwiegen die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen das erstgenannte Interesse nicht, so dient Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0f DSGVO als Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung. <\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Datenl\u00f6schung und Speicherdauer<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Die personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden gel\u00f6scht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entf\u00e4llt. Eine Speicherung kann dar\u00fcber hinaus erfolgen, wenn dies durch den europ\u00e4ischen oder nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen der Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde. Eine Sperrung oder L\u00f6schung der Daten erfolgt auch dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist abl\u00e4uft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten f\u00fcr einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserf\u00fcllung besteht.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-size: 14pt;\">III. Bereitstellung der Website und Erstellung von Logfiles<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Bei jedem Aufruf unserer Internetseite erfasst unser System automatisiert Daten und Informationen vom Computersystem des aufrufenden Rechners.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">Folgende Daten werden hierbei erhoben:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(1) Informationen \u00fcber den Browsertyp und die verwendete Version<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">(2) Das Betriebssystem des Nutzers<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">(3) Den Internet-Service-Provider des Nutzers<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">(4) Die IP-Adresse des Nutzers<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">(5) Datum und Uhrzeit des Zugriffs<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">(6) Websites, von denen das System des Nutzers auf unsere Internetseite gelangt<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">(7) Websites, die vom System des Nutzers \u00fcber unsere Website aufgerufen werden<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">Die Daten werden ebenfalls in den Logfiles unseres Systems gespeichert. Eine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten des Nutzers findet nicht statt.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-size: 12pt;\">E-Mail-Kontakt<\/span><\/h2>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Eine elektronische Kontaktaufnahme ist \u00fcber die bereitgestellte E-Mail-Adresse m\u00f6glich. In diesem Fall werden die mit der E-Mail \u00fcbermittelten personenbezogenen Daten des Nutzers gespeichert. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Es erfolgt in diesem Zusammenhang keine Weitergabe der Daten an Dritte. Die Daten werden ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Verarbeitung der Konversation verwendet.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Rechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung <\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0a DSGVO.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten, die im Zuge einer \u00dcbersendung einer E-Mail \u00fcbermittelt werden, ist Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0f DSGVO. Zielt der E-Mail-Kontakt auf den Abschluss eines Vertrages ab, so ist zus\u00e4tzliche Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0b DSGVO.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Dauer der Speicherung<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Die Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. F\u00fcr die personenbezogenen Daten, die per E-Mail \u00fcbersandt wurden, ist dies dann der Fall, wenn die jeweilige Konversation mit dem Nutzer beendet ist. Beendet ist die Konversation dann, wenn sich aus den Umst\u00e4nden entnehmen l\u00e4sst, dass der betroffene Sachverhalt abschlie\u00dfend gekl\u00e4rt ist. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Die w\u00e4hrend des Absendevorgangs zus\u00e4tzlich erhobenen personenbezogenen Daten werden sp\u00e4testens nach einer Frist von sieben Tagen gel\u00f6scht.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Widerspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Der Nutzer hat jederzeit die M\u00f6glichkeit, seine Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten zu widerrufen. Nimmt der Nutzer per E-Mail Kontakt mit uns auf, so kann er der Speicherung seiner personenbezogenen Daten jederzeit widersprechen. In einem solchen Fall kann die Konversation nicht fortgef\u00fchrt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Alle personenbezogenen Daten, die im Zuge der Kontaktaufnahme gespeichert wurden, werden in diesem Fall gel\u00f6scht.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-size: 14pt;\">IV. Rechte der betroffenen Person<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Werden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener i. S. d. DSGVO und es stehen Ihnen folgende Rechte gegen\u00fcber dem Verantwortlichen zu:<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Auskunftsrecht<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Sie k\u00f6nnen von dem Verantwortlichen eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber verlangen, ob personenbezogene Daten, die Sie betreffen, von uns verarbeitet werden. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Liegt eine solche Verarbeitung vor, k\u00f6nnen Sie \u00fcber folgende Informationen Auskunft verlangen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(1) die Zwecke, zu denen die personenbezogenen Daten verarbeitet werden;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(2) die Kategorien von personenbezogenen Daten, welche verarbeitet werden;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(3) die Empf\u00e4nger bzw. die Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden oder noch offengelegt werden;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(4) die geplante Dauer der Speicherung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten oder, falls konkrete Angaben hierzu nicht m\u00f6glich sind, Kriterien f\u00fcr die Festlegung der Speicherdauer;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(5) das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder L\u00f6schung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, eines Rechts auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung; <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(6) das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(7) alle verf\u00fcgbaren Informationen \u00fcber die Herkunft der Daten, wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(8) das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschlie\u00dflich Profiling gem\u00e4\u00df Art.\u00a022 Abs.\u00a01 und 4 DSGVO und \u2013 zumindest in diesen F\u00e4llen \u2013 aussagekr\u00e4ftige Informationen \u00fcber die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung f\u00fcr die betroffene Person.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Ihnen steht das Recht zu, Auskunft dar\u00fcber zu verlangen, ob die Sie betreffenden personenbezogenen Daten in ein Drittland oder an eine internationale Organisation \u00fcbermittelt werden. In diesem Zusammenhang k\u00f6nnen Sie verlangen, \u00fcber die geeigneten Garantien gem. Art.\u00a046 DSGVO im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung unterrichtet zu werden.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Recht auf Berichtigung <\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Sie haben ein Recht auf Berichtigung und\/oder Vervollst\u00e4ndigung gegen\u00fcber dem Verantwortlichen, sofern die verarbeiteten personenbezogenen Daten, die Sie betreffen, unrichtig oder unvollst\u00e4ndig sind. Der Verantwortliche hat die Berichtigung unverz\u00fcglich vorzunehmen.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Unter den folgenden Voraussetzungen k\u00f6nnen Sie die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten verlangen:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(1) wenn Sie die Richtigkeit der Sie betreffenden personenbezogenen f\u00fcr eine Dauer bestreiten, die es dem Verantwortlichen erm\u00f6glicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu \u00fcberpr\u00fcfen;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(2) die Verarbeitung unrechtm\u00e4\u00dfig ist und Sie die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ablehnen und stattdessen die Einschr\u00e4nkung der Nutzung der personenbezogenen Daten verlangen;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(3) der Verantwortliche die personenbezogenen Daten f\u00fcr die Zwecke der Verarbeitung nicht l\u00e4nger ben\u00f6tigt, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen ben\u00f6tigen, oder<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(4) wenn Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung gem\u00e4\u00df Art.\u00a021 Abs.\u00a01 DSGVO eingelegt haben und noch nicht feststeht, ob die berechtigten Gr\u00fcnde des Verantwortlichen gegen\u00fcber Ihren Gr\u00fcnden \u00fcberwiegen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Wurde die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten eingeschr\u00e4nkt, d\u00fcrfen diese Daten \u2013 von ihrer Speicherung abgesehen \u2013 nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen nat\u00fcrlichen oder juristischen Person oder aus Gr\u00fcnden eines wichtigen \u00f6ffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Wurde die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung nach den o.g. Voraussetzungen eingeschr\u00e4nkt, werden Sie von dem Verantwortlichen unterrichtet bevor die Einschr\u00e4nkung aufgehoben wird.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Recht auf L\u00f6schung<\/span><\/h3>\n<h4><span style=\"font-size: 12pt;\">L\u00f6schungspflicht<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Sie k\u00f6nnen von dem Verantwortlichen verlangen, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, und der Verantwortliche ist verpflichtet, diese Daten unverz\u00fcglich zu l\u00f6schen, sofern einer der folgenden Gr\u00fcnde zutrifft:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(1) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sind f\u00fcr die Zwecke, f\u00fcr die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(2) Sie widerrufen Ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem. Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0a oder Art.\u00a09 Abs.\u00a02 lit.\u00a0a DSGVO st\u00fctzte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(3) Sie legen gem. Art.\u00a021 Abs.\u00a01 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung vor, oder Sie legen gem. Art.\u00a021 Abs.\u00a02 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(4) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden unrechtm\u00e4\u00dfig verarbeitet. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(5) Die L\u00f6schung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(6) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gem\u00e4\u00df Art.\u00a08 Abs.\u00a01 DSGVO erhoben.<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-size: 12pt;\">Information an Dritte<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Hat der Verantwortliche die Sie betreffenden personenbezogenen Daten \u00f6ffentlich gemacht und ist er gem. Art.\u00a017 Abs.\u00a01 DSGVO zu deren L\u00f6schung verpflichtet, so trifft er unter Ber\u00fccksichtigung der verf\u00fcgbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Ma\u00dfnahmen, auch technischer Art, um f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortliche, die die personenbezogenen Daten verarbeiten, dar\u00fcber zu informieren, dass Sie als betroffene Person von ihnen die L\u00f6schung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt haben. <\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-size: 12pt;\">Ausnahmen<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Das Recht auf L\u00f6schung besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(1) zur Aus\u00fcbung des Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung und Information;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(2) zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, die die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten, dem der Verantwortliche unterliegt, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(3) aus Gr\u00fcnden des \u00f6ffentlichen Interesses im Bereich der \u00f6ffentlichen Gesundheit gem\u00e4\u00df Art.\u00a09 Abs.\u00a02 lit.\u00a0h und i sowie Art.\u00a09 Abs.\u00a03 DSGVO;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(4) f\u00fcr im \u00f6ffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder f\u00fcr statistische Zwecke gem. Art.\u00a089 Abs.\u00a01 DSGVO, soweit das unter Abschnitt a) genannte Recht voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unm\u00f6glich macht oder ernsthaft beeintr\u00e4chtigt, oder<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(5) zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Recht auf Unterrichtung<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Haben Sie das Recht auf Berichtigung, L\u00f6schung oder Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung gegen\u00fcber dem Verantwortlichen geltend gemacht, ist dieser verpflichtet, allen Empf\u00e4ngern, denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden, diese Berichtigung oder L\u00f6schung der Daten oder Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung mitzuteilen, es sei denn, dies erweist sich als unm\u00f6glich oder ist mit einem unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Aufwand verbunden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Ihnen steht gegen\u00fcber dem Verantwortlichen das Recht zu, \u00fcber diese Empf\u00e4nger unterrichtet zu werden.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie dem Verantwortlichen bereitgestellt haben, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Au\u00dferdem haben Sie das Recht, diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu \u00fcbermitteln, sofern<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(1) die Verarbeitung auf einer Einwilligung gem. Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0a DSGVO oder Art.\u00a09 Abs.\u00a02 lit.\u00a0a DSGVO oder auf einem Vertrag gem. Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0b DSGVO beruht und<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">(2) die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">In Aus\u00fcbung dieses Rechts haben Sie ferner das Recht, zu erwirken, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen einem anderen Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist. Freiheiten und Rechte anderer Personen d\u00fcrfen hierdurch nicht beeintr\u00e4chtigt werden.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Das Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit gilt nicht f\u00fcr eine Verarbeitung personenbezogener Daten, die f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Widerspruchsrecht<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Sie haben das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art.\u00a06 Abs.\u00a01 lit.\u00a0e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch f\u00fcr ein auf diese Bestimmungen gest\u00fctztes Profiling. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Der Verantwortliche verarbeitet die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr, es sei denn, er kann zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten \u00fcberwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch f\u00fcr das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Widersprechen Sie der Verarbeitung f\u00fcr Zwecke der Direktwerbung, so werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr f\u00fcr diese Zwecke verarbeitet.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Sie haben die M\u00f6glichkeit, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft \u2013 ungeachtet der Richtlinie 2002\/58\/EG \u2013 Ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszu\u00fcben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Recht auf Widerruf der datenschutzrechtlichen Einwilligungserkl\u00e4rung<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Sie haben das Recht, Ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserkl\u00e4rung jederzeit zu widerrufen. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht ber\u00fchrt.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-size: 12pt;\">Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht Ihnen das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, zu, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verst\u00f6\u00dft. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Die Aufsichtsbeh\u00f6rde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet den Beschwerdef\u00fchrer \u00fcber den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschlie\u00dflich der M\u00f6glichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art.\u00a078 DSGVO.<\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">V. Pflichten der betroffenen Person<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Keine Abmahnung ohne Kontakt!<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">Im Falle der Geltendmachung von Anspr\u00fcchen jeglicher Art aus Urheber-, wettbewerbsrechtlichen sowie markenrechtlichen und datenrechtlichen Angelegenheiten bitten wir, zur Vermeidung unn\u00f6tiger Rechtsstreitigkeiten, Abmahnungen und Kosten, uns umgehend zu kontaktieren. Falls Anspr\u00fcche der oben genannten Art reklamiert werden, sagen wir bereits hier vor einer endg\u00fcltigen rechtsverbindlichen Kl\u00e4rung Abhilfe zu, durch die eine eventuelle Wiederholungsgefahr verbindlich ausgeschlossen ist. Eine dennoch ergehende Kostennote einer anwaltlichen Abmahnung ohne vorhergehende Kontakt-aufnahme w\u00fcrde sodann wegen Nichtbeachtung einer Schadensminderungspflicht zur\u00fcckgewiesen.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">Die in diesem Sinne unn\u00f6tigen bzw. unberechtigten Abmahnungen und Folgema\u00dfnahmen w\u00fcrden mit einer negativen Feststellungsklage beantwortet. Dies gilt auch f\u00fcr Abmahnungen, die unter \u00a7 8 (4) UWG fallen.\u2028\u2028 Sollte der Inhalt oder die Aufmachung dieser Seiten fremde Rechte Dritter oder gesetzliche Bestimmungen verletzen, so bitten wir um eine entsprechende Nachricht ohne Kostennote. Die Beseitigung einer m\u00f6glicherweise von diesen Seiten ausgehenden Schutzrecht-Verletzung durch Schutzrecht-Inhaberinnen selbst darf nicht ohne unsere Zustimmung stattfinden.<\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">VI. Salavtorische Klausel<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Rechtswirksamkeit dieser Erkl\u00e4rung<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\">Sofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollst\u00e4ndig entsprechen sollten, bleiben die \u00fcbrigen Teile des Dokumentes in ihrem Inhalt und ihrer G\u00fcltigkeit davon unber\u00fchrt. <\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>f\u00fcr Websitebetreiber nach den Vorgaben der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) I. Name und Anschrift des Verantwortlichen Der Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist: Theo Class Maierh\u00f6fener Str. 56 88316 Isny im Allg\u00e4u Deutschland Telefon: 07562 741077 E-Mail: theo.class@t-online.de Website: neuropsychologie-isny.github.io Name und Anschrift des Datenschutzbeauftragten Die Praxis &hellip; <a href=\"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/datenschutzerklaerung\/\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">Datenschutzerkl\u00e4rung<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/93"}],"collection":[{"href":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=93"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/93\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":97,"href":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/93\/revisions\/97"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/neuropsychologie-isny.github.io\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=93"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}